[緊急檢討] 對家轉新手法玩假活動吹雞 需要即刻應對

琴日尖沙咀有幾伏大家都知
無點宣傳討論，宣稱和平宗教集會，無申請
無Agenda亦無邀請任何宗教/少數族裔人士
現場無任何搞手的banner或者大台，無人開過咪，搞手從來冇出現過
事前狂吹和風，話如果到時出現警察武力場面會有對策，但又唔方便講（好明顯對策就係拉人）
事後就潛水，TG Channel禁言，扮比人拉
再之前就有元朗吹雞事件，以及老婆婆單丁出席無宣傳過的添馬集會
幾次都反映對家變陣，同埋我哋參與活動太鬆懈，日後需要FC活動，唔可以再浪費人力同冒風險

對家不斷吹雞目的有幾個：
－ 測試各類型的網上吹雞動員情況（包括改日程表、地區TG吹雞、連登吹雞）
－ 不斷吹和風，然後盡拉和理非，達到最大阻嚇效果
－ 令我地起疑心，唔再參與唔係大機構舉辦的活動

建議應對大原則：
－ 所有無點宣傳討論 無拉拉吹雞 細節唔清唔楚的唔參與
－ 尤其18區公海TG極高危，經常亂吹雞開花裝修，多區曾經中伏

集會
- 搞手或其團隊必須出現，到開始時間無合理解釋下no show，一律當活動取消
- 要有Agenda，邀請咩嘉賓講咩Topic，唔可以唔清唔楚叫人出去鳩坐，乜行程都冇嘅唔參與
- 和平集會盡量申請不反，唔申請要交代原因（例如自稱宗教集會，需要交代有咩宗教人士／活動在場）

開花
- 之前已經檢討過18開花係唔work，大家熱烈討論過嘅合拼分區未落實，需要盡快達成共識，希望大家唔好講完算
- 所謂“圍魏救趙”，只適用於6-8月，個陣未變黨鐵大家可以快速移動，依家係市區打到七彩的時候，你地區開花，會令市區手足係無鐵情況下更加難返屋企，隨時一返自己區就中招，而且依家唔多存在唔夠警力嘅問題，主場大戰然後地區開花嘅成效需要檢討

遊行
- 大家有經驗，相信無咁易中伏，但仍然要小心可能臨時會有人帶大家去一啲狗屋狗竇，或者高危的路綫，請保持警覺，唔好盲目跟大隊（琴日仍然有呢個問題）

歡迎大家再討論檢討

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

推

善用民間記者會呢個平台如何？

延伸閱讀

［警世］入嚟話你知點解琴日咁多手足俾人拉

有得諗

負責fact check同公布活動 =/= 大台，做傳聲筒

仲有小心連登既 （突發）十八區開花 之類既po，勇武要野既自己小組會吹雞，唔洗產黎連登話比Mon po狗知

仲有係通知書，最起碼有搞手應頭申請不反對通知書，批唔批都好，起碼知咩事

民記係可以做一個簡單篩選篩走一啲缺乏資訊嘅活動，雖然咁樣會唔會招來大台嘅指責，但同時有一個平台宣傳各活動是好好嘅事

用一啲名人去入紙eg. VL、攬抄巴
應該有更大信心。

民記不了, 傳統channel 仲可靠

善用民記平台

用民記同用傳統渠道並不相沖，頂多是舉辦者比較辛苦而已（要走多一場宣傳），但要活動成功就要辛苦點了吧

我驚會對佢哋構成好大壓力 要每次判斷邊啲活動應該集氣
一陣谷錯咗啲假活動就麻煩
（當然好似民陣，攬炒呢啲就冇所謂）
如果搵知名TG channel幫手點睇？（唔計公海，要612 reminder呢類信得過嘅）

琴日有幾個post又係無啦啦叫人開花
開成10個地點
痴撚線個個去曬油尖旺 邊有咁多人
同埋你區區開花出面啲人點返屋企

遊行可快閃，集會你真係要一個出名/有背景（專業人士、宗教人士）先好搞

元朗1026真係白白送頭

幫推

推
戰術一定要不斷檢討。
絕對不可以讓狗隻安心過新年

個啲po真係害死會出既勇武同未番屋企既和理

個日搞咩，冇見過張文宣喎

其實裝修活動適合小隊自己快閃搞
5分鐘內要搞掂走人
唔應該上公眾平台吹雞
講過好多次

而且怕狗會有借口搞佢哋，話佢哋煽動之類。

戰術
手足見唔見到窄位塞死曬，跳欄就解決到
絲打小心

警世 咁多個月 手足學識跨欄未 救你一命

有藍屍喺盡在元朗個fb page 發起去元朗坐大馬路，之後有一班人去咗，但其實連登嗰日係去遮打醫護集會

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

盡在元朗唔係藍既咩？點解會有手足信左

你冇見過張文宣係正常嘅，因為冇喺連登開過post，但好似有人喺元朗派傳單

就係中咗伏

值得考慮，不過肯定會有人話喺起大台

push

勇武是高風險的
不能經常都勇武
不能任何地方都勇武
正如兵法所言...
百戰百勝，非善之善者也...上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。攻城之法，為不得已...故善用兵者，屈人之兵而非戰也，拔人之城而非攻也...

民記都係一班匿名既抗爭者，做一啲consolidate & disseminate 既工作（我個人認為）唔算係大台

民記既作用其實真係可以延伸，填補0大台既不足，希望有師兄開po討論

幫推！

同埋文宣方面，會唔會可以做到多一重把關？
主要係唔想有人走出嚟話要人幫手整圖就幫佢整

eg. 可能係設計前問多兩句，睇下個活動有冇做咗啲咩準備/主題係咩⋯⋯之類？

當然主要針對生面口嘅搞手/組織

如果乜內容/程序都答唔出，就可以慳返唔洗浪費力水幫佢整圖

當日所謂文宣

其實feel到唔似我地D style

其實應該回歸返基本

唔再靠連登

連登已經唔再安全

可能靠面書連儂牆做宣傳仲實際

有啲fb page幾信得過

佢地搞啲活動唔會上連登宣傳

但次次都幾成功

推 認同

可以試下搵文宣tg 佢地做開收集
另一方面呢到都需要把關
唔係一句話要人就全部盲目喺度推post

推…覺可疑+1

專業人仕出動

有冇例子

但唔想佢地太辛苦

連登先做到討論效果
運動大方向、熟齡P牌比建議、各種回帶，仲有風向撚臥底狗各種現形
見光

FB做唔到

垫

連登討論
TG認證 點睇？
好似米豬連咁
如果連登帶曬風向 又沉底無人講
就由TG channel決定
相信以612 reminder 抗爭channel呢啲有能力判斷

PUSH 需要更多人討論

借 post 返另外一個 post 講過嘅 points：

1. 集會或者遊行都好，都必需申請不反，有返個實在嘅真人對口
2. 要有足夠時間做籌備同宣傳...有人建議1-2星期
3. 搵具公信力人士認證
4. 一星期只辦一個大型遊行/集會
5. 統一日程表 (而家太多唔同版本，內容又唔一致）
6. 舉辦遊行/集會需要同時在 LIHKG 同 Telegram 講，Telegram 要有專題 channel/group，兩個地方要有 cross link 俾大家參考
7. 無論和理非定係衝衝子絕對唔好遲到, popo好早開打

1 集會要 遊行覺得未必要（除非你想谷人數）
2 同意（除非突發嘢，好似727元朗，個個㷫到仆街）
3 暫定知名嘅TG Channel
4 呢個要夾，好難整合
5－6 同意
7 呢個應該難。。。

推，唔好白白送頭

對於 1，我自己就會覺得點都要申請...為嘅唔係遊行起上嚟好散啲，只係都係 make sure 個搞手係一個實在唔會失蹤嘅人。

或者遊行嘅話，就有其他嘢去認證，如實在路線，散嘅路線，糾察人數等等，咁去 safeguard 返成件事。

點樣可以查到有冇人申請
如冇,出嗰po話申請緊都喺證實唔到

TG Group經常性亂吹雞開花
講咗好多次 多鬼
但都係成日有中伏

唔放上黎啦

但可以留意下啲和理非page

例如老師 社工 銀髮等等

source?

推 希望更多人討論

推呀

有人申請嘅話
記者多數會報
警察網頁亦會登

之前民陣申請係咪有張 form? 係嘅咪影張 form 作準囉。

冇嘅就靠返警方嘅 official notice。

咁112要問吓民陣拎form
既然要揸正嚟做
下次出嗰po話申請緊點知從來都冇咪中伏

歸左邊囉喎
你仲有睇咩

歸咩邊

緊係漢奸共匪邊

以後見十八區開花、乜嘢圍魏救趙就block

Push

無大台自然鬆散，針無兩頭利！

而家最近喺10 31片地南瓜活動。
推
定喺先試下無爭議嘅合併區

112係 加泰集會同一人 據聞都係攬炒果邊
（以上未經Fc)

咁重要既竟然冇人推

仲有一樣野，千祈千祈千祈唔好比可疑人士激親，我諗自己有咩戰績做過啲咩唔需要係公海拎出黎鬥多，元朗個劑見到有搞手老羞成怒係咁問做過啲咩呀又屌人冷氣軍師
不嬲都覺得有冇發夢同夢境係點唔使同陌生人交代

Push, aggggggg

推，值得思考

Up

上街>RB>小形衝突或破壞>狗和鬼岀動>TG放題>捉人>收工

咁話我知仲可以點？

可能重開係時事台更好

又一奶共機構請777開會!

緊急！林奠11.7會去灣仔！
幫手推呀！

p牌幫推

大家要小心

去到見人少都應該考慮be water...
切勿送頭...

認同 推

要慎防無突發事下既即日吹雞

出發前睇哨見重狗就知唔對路

呢度成日郁下都要鬥戰績
好在暫時未有人因此中招

推 tst果日真係 好多一家大細 老友記
加上申請得不反都唔介意露面
好似劉穎匡咁
攪手其實上連登交代下 絕對有需要

同意民記既作用其實真係可以延伸

啱

重要文章點解冇人推

唔同意開花係唔work
8.5罷工同10.5國殤已經好見成效
警力都睇得出係分散左
只係分區未夠清晰
搞到有部分手足要跨區
再講話難返屋企更加係本末倒置
各區開花本身就係自己熟&近個區
要既係熟悉既地形優勢
你唔會本身住屯門但入黃大仙開花掛？

可以
但會唔會增加民記負擔？

樓主講得衰啫，佢講緊主場大戰既同時地區開花既問題

但個人認為地區開花分散警力唔係壞事
但應該要忍者小隊形式，而唔係吹大雞夾街外人
單純18區開花更加應該繼續做

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

大家唔好灰心，講真早就預左會出呢招，遺撼係早到既現場消息今次係傳得唔夠，希望下次做好d

所以上街前已經要留意個活動有冇可疑
兵源珍貴唔好無啦啦冒險
好可疑或者極度高危嘅 寧願唔去
或者街坊裝做路人甲（路人意思係真路人，唔係屌狗掟雜物呢啲）
唔好網上一吹雞就衝落街

至於你驚上演舊劇本
其實 TG放題>捉人 呢part係可以避免
戰術post之前好多 呢度唔多講

主場係同時幾區（8.5／10.5）嘅話，係冇問題
不過重申 我哋要落實合拼分區嘅細節
如果主場本身得一區
咁就唔應該喺地區大規模開花（小型快閃裝修係OK）

最緊要保持思考
唔好一有人吹雞就個個盲目推post
好似琴日屯門 連地點係邊條村都未知就一味推

18區就唔得架
分太細人數唔掂
開花既前題係要有足夠既人數
同多區一齊搞先做到開花效果
你唔吹雞冇宣傳既
點集到咁多區一齊搞又又有人呢？
遊行同開花都要大大力同多D時間宣傳
咁先聚到人數
相反你所講既忍者小隊形式做快閃適合D

佢地有可能變咗煽動非法集結

tui ar

咁唔好18區，揀5-6區集中開花如何？

我就係咁既諗法
可以參考下比D意見

之前有個post講集中合拼分區
講咗20－30頁
但可惜冇落實

最主要集會都冇人申請不反
唔係話要大台
但好多和理非都睇有冇不反先參加

Prefect

支持！

612成日罷工喎 又同寶寶channel夾埋偷抗爭前線啲料
乜仲有人睇佢哋？

小心俾人話分化

今晚屯門又突然吹風有活動，大家睇路

已經講咗
可惜冇人理
無啦啦吹雞9成伏

推！

自推

認真要檢討，改進

今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做

夠人留，唔夠人就走

唉，又有人中伏被捕

香港人醒d啦，張poster一睇就知唔係手足出架啦！